武術討論post

利申左先，我學左太極2年泰拳1年。
人精力有限而武術無限，想學晒同精通所有武術係無乜可能，所以開個post比大家討論下，分享下自己嘅心得同每種武術嘅特點。
好重要:唔好引戰，一黎就話乜乜武術係表演用，無9用。

太極有個特點就係好穩，之前同個bjj嘅玩，佢80幾kg我63，未試過摔得跌我，最後係成個抱起我落左地先開始地戰。同柔道(佢學3年到)打過，大家都摔唔低大家。
但係太極有個問題就係實戰機會好少，唔似泰拳個d，要識拳腳功夫要睇個師父教唔教或者係套路到自己領悟，對比同武齡嘅人，如果係mma規則會好輸蝕。

唔好話太極廢，宜家馬雲嘅近身保標之一叫王戰海，陳式太極四大金剛之一王西安個仔。懲教署入面嘅教頭係吳式太極嘅人。

錯字應該唔少，歡迎巴絲討論下

我跟個教練有係沙田公園長廊星期四朝早10.00開班。

利申，你要預左無後生仔，全部都係阿婆級嘅。

同埋學太極係一份好耐嘅事，有句叫10年唔出山，出山(橫)行10年

點睇中國武術一上MMA/UFC擂台便被人KO。被人笑只有電影才見到中國武術打得。

咁落到地夠唔夠bjj玩？同埋太極嘅地戰係點架

我可以講一句，太極係基本無地戰，我同人玩一半靠自學一半靠道氣頂住。

的確我唔可以否認一出場多數嘅國術會比人打低，但係我可以講以前係香港，d黑好多都係體能加詠春打贏好多學泰拳嘅

跟我學飛刀啦

好難討論㗎喎
連登仔一句打唔打到UFC就討論完

的確係咁，但係都想同人討論下，平時要番學，練下功跟下館都已經無晒d時間，都想知道下其他人嘅睇法

跟我學內家拳

學適合自己嘅野就得，話呢樣廢嗰樣廢嘅人都唔知玩過啲咩功夫

如果國術真係廢，點解啲人唔周圍踢館，踢多幾間實出名到時咪可以開館

街交同擂台兩回事

淨係一般人冇練抗打、著鞋、多P，打法已經完全唔同

啱啱開始日本柔術 黃帶

留下名先

請問巴打方唔方便透露跟乜館？因為唔同館個打法好唔同。同埋你平時點操法？
利申，柔術唔係好熟

其實上雷台同街場好唔同，特別係感覺
(p.s.打街場唔啱架，唔好學)
你會狠死好多，平時唔感用嘅招會倒晒出黎，個人覺得比雷台更加反映到實力

你對果d柔道同bjj係唔係比較低色帶 雙手割就算唔可以好靚咁摔低但一定帶到人入地戰 入到地戰學咩都死硬

岩呀 有咩可能take down唔到

因為佢地淨係郁到我上身，下盆位郁唔到，就算用背俯投(好似係咁寫？)都掟唔起我，因為上身夠鬆。平時有站樁絜馬，想郁下盆都郁唔到。想整低我就一定要鎖腳踠(用大脾)之後屈低我，但係平時無人咁玩因爲兩個都好易傷

睇下書-李小龍的搏擊術

個人覺得要模仿佢嘅打法好難，一直都覺得截拳道係佢個人嘅武術，唔for徒弟再達到佢嘅高度。因為佢自己精通各種中西武術嘅關係，成套拳包含左唔同嘅技巧同呼吸，好唔新手friendly。

個人觀點

全世界咁多武術, 其實得 泰拳 拳擊 摔跤 巴柔 柔道 上到MMA比賽
係咪其他武術冇價值呢? 咁講嘅人本身又學啲乜嘢, 對唔同武術又有幾多認識

場地夠大詠春根本完勝

唔係廁格升降機屈機啲咩?

算鳩數
吹就天下無敵
實戰即即即即死

武當俗家弟子

留名睇網聚

指邊樣？

指討論
武術係用黎分高下

so必須實戰先有結果

其實巴西戰舞係ufc都好多人學，只係香港唔興，親眼見証65kg地戰制服88kg
戰舞個個係馬拉人

的確到最後要實戰先知幾多斤兩，但係到可以講下特色先

其實樓主有興趣學咩

巴西柔術定巴西戰舞?

應該係bjj

係戰舞，唔係柔術

宜家都無話乜想學，兩樣已經攪到我頭都大🙄
都係想8下人地玩乜

中國功夫太過守舊同好少改進 無論bjj boxing muay thai都一直透過對打實戰 改善自己技術 但中國功夫基本上無對打練習 一個未對打過人有咩可能識得打 同埋中國功夫太過堅守傳統練法 練站椿練勁力但又唔練體能 可能打一兩分鐘就無晒氣 有整勁都散晒

但巴西戰舞好似冇地戰
同唔覺UFC多人用戰舞招式

香港有班實戰佬都好鍾意展示戰舞
打sparring一開始兩個跳住戰舞, 打到嚟真, 又變返泰拳/MMA
你問佢係咪戰舞唔實戰, 佢哋又有N個理由話唔係
但佢哋又好睇唔起國術

如果我同你講以前環境唔同
喺街直接打交, 日日打
速戰速決, 唔會打一兩分鐘
你點睇

我講到宜家都未學

留名學野

打台咁多規矩
淨係講鎖喉中國武術都完勝
一吸落去你唔洗講野兩秒內訓底
另外忍者武術其實都好勁
但你從來唔會係比賽見到
因為真係一下殺得死人
打一下你心都停埋你跟本唔洗打
Btw
而家好多玩中武既人扮師傅去教人
上次同條友點到即止佢扮曬野抽水
利伸
有學boxing 泰拳太極詠春同有玩mma

太極好難學
唔係一朝一夕
細路個陣未學到拳術就已經想放棄

巴西戰舞定巴西柔術？兩樣野嚟

想問下，太極主玩takedown？

玩，除左插眼聊陰千年殺外乜都玩

我星期日就會去同戰舞個個玩，再翻黎賽後你點睇

我都唔跑步，練左咁耐，除左比太極師父逼左去跑左5次之外就無再跑過，但係打地戰照樣20分鐘唔洗停，可以抖5分鐘就下一場
個人認為係內家拳問題

其實玩拳真係睇你用係邊 正常香港人番工番學有幾可打交
根本係高風險投資 你唔撩人打 可能學成世都未認認真真擺條命出黎對打
中意打咪學擂台拳 如果日日番工番學都仲有力打
學武術練既係心態 唔係用死力
學武術既人係絕少將打交掛係口邊

本人學詠春 對住冇認真學過拳既人肯定收到佢皮
但係出到去有唔識既人撩都係走先 因為根本唔知佢幾多斤兩（但係要擺條命出黎就唔同講法）

玩擂台拳 兩邊放對手出黎已經開始減緊血 減mp
玩中國武術較技 留力唔留手 玩完幾回合大家都唔會減血 因為一減就減哂
一邊係擊倒/殺 一邊係制服/殺 concept 好唔同 中意邊種咪學邊種

武術係殺人技
仲有各家武術都有武器 放到條命出黎 邊個會同你用手打 識用 拎住兩把刀仔你都係最好走先 唔係俾人放左血都唔知

八極 = ALL

有冇咩優點講下 同埋點解會揀？

同意，拎刀仔都係搏唔過，就算打贏都無半條命

道聽途說，達到人體極限嘅發勁，國術入面可以講最強嘅爆發力，有前無後嘅打法。

李書文大佬係八極嘅代表

同班太極師兄弟玩又真係好似未留過手，一開始摔到我攤攤腰

留唔留都睇人既 通常摔個個都會用腳減番個離地距離 同埋被人摔既 失左重心就要放鬆肌肉落地 唔好全身硬哂 甚至想扯番人 咁會好易受傷同變死纏爛打

同埋可能你啲師兄弟係已經留左手

本身玩開柔道，如果唔係斷左前十字，真係好想同樓主依d太極人玩下，好想知道太極既takedown真正實力去到邊。

試過係學校比太極人撩切磋，輕易大外割搞掂左佢，但我唔會話柔道>太極，我覺得係佢未到家。

Btw，想問下，我同同學切磋果時，我見佢個馬企定定係到，太極實戰係咪都係咁？

其實睇人，但係都唔會郁到bjj咁，因為本身個人夠鬆，好多本身要大動作嘅招，好似'殺'，即係摔，只要轉腰跨都已經做到。

巴士傷十字手尾好麻煩

巴打

如果死纏好易重傷，一向嘅宗旨係受唔到個招就主動落地，希望係地戰到攞返個優勢

太極嘅'殺'都同大外割好似，不過唔洗聊腳，一入到身位就好易落地。

你個同學係咪唔站樁架？正常唔會咁易比人抄低

其實我最睇唔起試手個陣，有啲人兩隻手好種意撩嚟撩去，間唔中拍下你塊面，個啲人永遠都唔會輸，死都攞返啲沙.

識唔識皇極驚天拳？

有時試手前都要溝通下

功夫是殺人技

呢啲唔係溝通嘅問題，係個心態同佢好明顯練錯野嘅關係

可以講明唔摸頭。但係點都要拍下塊面個d明顯好無品

想學一門武術
訓練下自己心態意志 當下興趣都好
當然用黎防身都係原因之一
因為一d事 面對過南亞人 真係會郁你
個刻就想學

但我係瘦矮深近視毒撚

有冇巴打俾意見

如果要包埋插眼鎖頸撩陰既技術 其實好多武術都可以唔同玩法 例如bjj既triangle可以撩陰解鎖 泰拳直蹬變左蹬下面 連柔道既橫四方固都變左可以揸春袋 但大家公應左唔可以打某d部位 自然就唔會花時間研究果方面既技術而得出而加主流既打法 所以如果要將中國武術定位係實際應用 咁就應該同番類似既武術比較 例如以色列格鬥術 但我個人認為 如果要實際練好果樣技術 起碼都俾我係對打練習入面試下插眼撩陰 我先知自己用唔用到果技術出黎 但對打練習都玩到咁激 果種功夫應該好花無晒人學

個人建議都係泰拳 但真係係街同人打可能主要用拳
腳我都係覺得用黎走佬用 無謂整親

唔係喎, BJJ話佢哋有technique去counter dirty moves
而大家都會用陰招呀, 佢哋話
不過如果揸到春袋就打完, 咁就唔需要有幾百招BJJ招式了

咁不如玩boxing.
街交基本上都係博拳，練到一拳KO

你幾勁都唔夠你老母勁
「小李老母飛刀」先係兵器譜第一

樓主叫人唔好引戰
但你自己就即刻提起太極既實戰性，好難唔引戰

我諗佢地所講既dirty moves應該係借d依撞下hi下 應該唔會咁猖狂成個揸落去掛
不過揸春袋真係幾無敵

我話嘅唔好引戰係指唔好無腦話邊種邊種廢，又無証據個d。
如果有誤會講聲唔好意思先

用錯圖，sor🙇🏿😅

的確一比人揸到袋就係時候完場，但係平時都唔會嘅...應該？

我覺得巴士可以用一個月練體能先，之後再去學，咁樣會跟得無咁辛苦。之後再睇下玩乜野。

攤攤手便知有沒有

覺得佢哋係指扯頭髮、抓面、頭鎚嗰啲多啲
咁應該都有防撩陰, 但如果對方專練陰招, 唔知佢哋點應付
淨係準 咬/打後腦/揸袋 都可以改變好多嘢
睇現時巴柔動作諗唔到佢哋點防止呢啲陰招

想以弱制強，靠技巧制服啲重或者大份過你嘅人，柔道算唔算一個好選擇？
利申:65kg，想揾啲野學防身

試幻想下點制服巨石強森？
無架啦

身材差距大真係冇計
拍戲個葉問都唔夠Mike Tyson 抽

學過陳式 都有半年有練啦

krav maga同你講完踢春袋係真係會同你練埋點樣踢
我都唔講插眼呢d高難度技巧啦，
剩係講踢下陰，你根本都無練過 要用個時踢唔踢得中都成疑問啦
成日都話邊d技巧邊d技巧中國功夫都包含晒，你唔練得個講既我話我包埋如來神掌龜波氣功都得啦

你點知中國功夫唔練？

因為我學過囉
我知 我一個人見識小未見過唔代表無嘛
咁不如你係邊度學過真係會練呢d野既你同大家分享下啦
唔係個師傅講兩句示範下再叫你試一兩野就算個種wo
係真係戴晒護具同一個動作練幾十幾百次係咁踢個種

唔少中國拳練套拳既時候啲攻擊位置都係眼/下陰位

對打既時候中國拳係調整位置唔打要害
西洋拳係調整位置去打要害 唔同concept

無可否認練中國拳既人係好少同一個動作練幾十幾百次

但係人既問題 師傅緊係想個個徒弟晚晚練個動作練幾十幾百次 係睇徒弟會唔會做

咁講真好多時你訓練既重心/方式其實先係最反映到你個樣武術既本質
比如話巴柔既招式大部分都係柔道/柔術度走出黎，但人地專精咁練地戰，到今日大部分人都會承認佢係一門獨立既武術
如果今日有柔道師傅走出黎啦
"車，我地都有啦d招，我地唔練咋嘛"
你都笑到佢面黃啦

相對柔道 我覺得柔術比較好
柔道其實力量需求比想像中大 特別破勢果時 而且無袍既話有部分招式唔太易做到 柔術相對上比較符合你要求

就算可以重覆練習 但力度同速度都無可能出到盡 到真係實戰未必可以發揮到出黎 有時慢少少已經係打中同打唔中既分別 而已練習既動作雙方都夾好左會比較重覆 實戰果時對方唔一定同樣反應 所以我自己覺得 未試過係對打練習入邊用到出黎既技術 都可以當自己真係掌握到

破勢個野真係好晒氣晒力，所以體能要求好高。

以弱勝強，唔係話打激你，而係真係好難做到，人體結構個個差唔多，但係重你10幾公斤個d打一拳出黎都重你幾十磅啦。大家換兩下拳通常都係輕個執輸。

其實都有同一個動作日練夜練，但係係香港已經唔多見。舊時練詠春，打樁都2,3個鐘，重要練橋手。

大陸做雲手起碼都一個鐘，練到一摸到手就㵼到人力。

學柔術for sure

內家拳

要自爆, 不了
你戴個泰式護陰+寸止咪練到
不過唔大大力踢春袋又滿足唔到你

根本應該係一招千錘百煉
好多高手都係出名只精於一兩招
係啲人唔明又唔練

唔想幫人賣廣告
不過學剛猛、講體力、簡單嘅武術
好過學標榜以柔制剛、技術嗰啲
教得唔好, 又冇體型優勢, 柒過唔學

學泰拳啦，簡單易學

未見過太極高手，除左我

何謂道氣
同氣功有冇咩關係
對氣呢類比較有興趣

古人既氣，即係現在講既協調

其實練內家拳練得耐，會分得出肌肉力同氣，你咁樣問我一時唔知點答你，只可以比d例子。好似平時練功，練完個人會累，但係第二日d肌肉唔會酸痛，又可以再練過咁。所以練嘅係氣而唔係肌肉。
大概係咁，因為未試過同人解釋，巴打唔明再問。
其實氣功都類似，只係個練法唔同。

屌 我夠知你自己一個人鍾意練乜春都可以自己黎啦
宜家講緊間館/個門武術既訓練方法呀九唔搭八

點解會有人用肯定既語氣講啲咁反智既野
傳統中國武術對身體抗擊能力同耐力既要求好高

呢個同佢發展歷史有一定關係 依加傳到落黎既(大部份)武術其實係經過大量生死格鬥後演化而成

如果同依加主流既UFC呢個運動相比
UFC有裁判 只分勝負
禁止好多會對身體做成永久性/嚴重傷害既動作
大概例如插眼打喉絕子孫 踢倒地對手頭部
踢脛骨(好似係) 12->6 elbow 之類
所以UFC選手會集中係速度(反應，腳步)
體格(頸部肌肉減低腦震動，某部位肌肉應付地格)
技巧就集中係步法 心理 地格(巴柔) 等等

而古人習武會就相對好著重身體抗打同忍耐力(要避開要害)
再靠苦練既殺手ko對方

兩者其實可比之處唔大 亦都冇意思

但至於bjj同太極實戰我了解實在太少有待巴打補充

未講完 加返句
利申 武痴 對太極有興趣 而且上述純粹9up 冇根據

內家拳有冇得自學
窮撚冇錢又難就時間

無時間不如唔好學野，休息下咪算

唔係唔得，但係好難。因為唔同泰拳，拳擊個d，內家拳要教呼吸&意方面嘅野，好難自學。

太極立意係不敗，而唔係贏。如果你想睇實戰嘅話可以係YouTube 揾一個叫王戰軍嘅人，佢有參加過大陸個d乜乜比武大會(真確同認受性幾高就自己判斷啦)。阿王生係宜家陳式太極入面頭號好打嘅人 比人叫長勝將軍

王戰軍都叫勁真係無眼睇

武器術生死格鬥傳落黎一點 我其實一直都好懷疑
我個人睇法反而覺得武術係為左避開生死格鬥而演變而成
目的在於制服對手 令對手唔可以再攻擊你 同knock out人幾相似

咁巴打覺得宜家邊位勁呢？

太極來講，我都算係數一數二

未請教😂

呢一點的確幾值得討論
古代習武我諗好少唔練兵器 而拳腳應該主要係冇架餐既場合用 所以目標係制服對手都幾合理
柔拳我接觸太少主要上網 但本身有識由細練到大既洪拳詠春呀伯 有好多狠招真係會攞命(切磋過)

巴打覺得太極同柔道有咩相似同唔同既地方
王生勁唔勁就有啲觀點與角度小弟唔識評論
不過我覺得門派各有所長 高手係唔應該只練一家

太極講求快狠準，有立技，拳腳並用，攻擊以黏打為主；
柔道少打擊技，少用腳踢，以投技、摔技為主

拳成兵器就；兵器就好似慈母的手臂伸廷一樣

所謂一膽二力三功夫，好多人都認為武術既出現係比d身體質素差既人能夠有能力同d比佢身體質素強既人打，至於你話制服除非你勁人地好多 唔係既話係玩制服 兩條差唔多既人打邊個會咁得閒咁做，分分鍾就係輸你想制服果下

利申：鳩噏

鳩噏得來噏得幾好

我有個朋友個師傅係空手道加詠春一齊教
拜係拜空手道 師公架仔 但佢師傅練幾家
唔知點解效果奇好
我諗太極同詠春都係以短距離搏擊為主
兩者相合應該有睇頭

順便講下我提過既洪拳詠春呀伯
佢細個係佛山大 屋企係洪拳(世家)？反正佢好細個就跟左屋企練拳 然後大個左唔知點解又拜左個高人去學詠春 佢幾矮下 接近米六
我約175 同佢玩果陣 佢都係用一個座到個身好低既馬 低到如果我直拳都要微向下出先到頭 所以好自然我會想以長攻腳 基本上唔用手咁濟 諗住屈距離 我開頭以為佢會選擇避開再搵機會捉我腳之類
但係好幾次佢都係等我起腳就讓開要害直接側身上馬 唔洗點抬手基本一拍就係命根 好難避 連接反手一拳中完心口氣門再順勢直上鎖喉 成日中呢下 而佢雖然個馬札得低但係wsad按得好快
雖然有幾次腳都中佢頭但成功率太低 而且高腳風險太高 但掃下盤通常佢選擇快步上馬硬食
佢既打法係你一兩下打佢唔死佢就攞到你命
呢個係第一個比我真實見識到南拳殺傷力既呀叔
不過呀叔好低調和平

你搵我，教你打洪拳既技巧好易打

巴打你令我諗返以前高登有個叫古月聖既巴打，佢洪拳都好勁揪下，拎過冠軍，唔知你地咩關係呢？

唔識佢， 我都唔識洪拳

巴打有特別既洪拳技巧
我都冇學過 淨係識叫果下

教你打(對付)洪拳

未請教

你玩過乜

咩都冇認真練過 未拜過師 未出新手村 可以點入手

練功夫好晒時間，無時間不如食下花生

如果知對手係玩國術嘅我都唔會主動踢佢隻腳，一黎一兩腳又掃佢唔痛，二黎又掃佢唔低，三黎一起腳比佢入到位又平衡唔到一野比佢摔低，如果摸唔清個人地個底我唔會踢佢隻腳。

矮仔重心低玩洪拳有着數

我估個位阿伯係林世榮嘅徒孫之類，係佛山黎令人好有睱想

唔通巴打想教人用蔡李佛拆洪拳？

唔quote啦🙇🏿🙇🏿
太極同柔道係嘅分別我覺得係唔洗點破人個勢囉，就算係類似雙手割嘅招都唔洗抄起人隻腳先，只要旋走個勢就可以摔。

咪講左內家拳

洪拳有幾難拆 多數無走位 同太硬對手唔夠快 北拳先勁
利伸打左好多年

南拳最勁俠家拳 黃隱林 黃飛鴻排到尾二

無講過洪拳勁

俠家拳宜家先聽過😂

講館咪即係自爆囉 其他館閂埋門點練我點知唧
門派本身有冇咁練 - 冇, 滿意未?
以前冇護具, 諗都諗到啦, 有護具都危險, 冇護具點練?
一係就住咁試, 一係出去打交時踢人
以前係成日打交, 唔係只講唔打嘅

去到現代都係冇得自由對練, 只能有限度試驗, 根本有啲招就係咁
功夫冇, 咁又有乜武術會全速全力自由對打, 而又踢袋?

同埋對打冇得練係咪等於用唔到? 如果用唔到就唔駛ban啦
比賽冇心踢都會中袋, 點解假設咁難中?

傳說金彤既師兄幾勁

金彤好似係六合八法個位？
但係佢師兄叫乜名？

傳說唔識佢

即白鶴 而家多數唔識內八門 即走位 其實都係走八卦

其實洪拳唔差 南拳黎講佢差走位 需有七星步之類 但比起其他差太遠

自細開跆拳 學到黑帶開始接觸其他立技
練過秦拳 極真
發覺跆拳實戰真係唔掂 根本花拳繡腿
極真實戰一流

跆拳要睇邊隻 其實最早期來自中國雲腿 但禽拿手佔左8成 而家果d唔好打係正常 基本上踢唔中

同意 我果陣係打WTF跆拳
聽講ITF就接近實戰好多 WTF就比較運動形式
實戰果陣都係低掃架啦 踢頭太大破綻 除非下盤功夫認真了得
試過教跆拳班 有2個新黎既白帶 話想試下打搏擊 點知佢地掃底哂成班黑帶 問番先知原來佢地打開極真

跆拳比賽 睇過一次 心諗咁都打到人😂

八卦步無咩人識走

兩儀三才四象 無人識 個個以為靠拋及用力就打死人。所以比人打到扑街，其實中國功夫 家家都步走八卦

傻啦，唔係家家都係活動咁打。

more

留個名
細個練過一排八極，短距離幾實用，反而一齊練嘅劈掛就感覺麻麻

其實係前面見到有好多巴打對傳統武術有誤解
想帶出其實好多真正練武既師傅同我地睇開既UFC選手係有唔少分別 可比性亦都唔大
睇ufc可能會覺得拳腳夠重 中頭KO對手好型(佢地對打頭部咩位最有效其實有訓練同研究，外行唔識睇而已)
練武既師傅s拳重我諗的確係冇得比 但係建基於佢地打既位對拳重要求並唔高 而如果比腕力 指力
橋手既穩等等 佢對絕對唔差
至於靈活同步法我都認同係弱項 武術當中而我又有所認識黎講可能係少林既步法最好(唔識名)
所以強如李小龍都好推崇boxing同劍擊既步法

#150
同意
其實就算ufc都有唔少有心或無意咁虛拳掃眼或者踢中袋 而好多正身高腳KO好多都係中頸位

勁定會

迎門三不顧

步法一定首推八卦 同埋以前既功 而家比你好唔練 例如鐵沙掌 個個以為抄栗子咁練 如果拎我師公比 李小龍都跪系佢面前（真事 精武會榮譽會長講番出黎 ）

洪拳只要你識偷手入同番手 你已經贏左8成 因為佢地無意識要有下一個動作 多數一下一下咁出招

劈卦都有分關外關內 關內等三路劈卦 關外好似作作下好多套

練到咁硬都無用啦,打中都可以卸走佢都力

其實練完唔會硬 係學識將力打入人地度 咁易卸就唔會有山東鐵布衣 加上佢係配答螳螂既招式而有效果

企定定係到打架，10個有9個半都係咁

咁又唔係咁講 鐵布衣練黎頂失手果下 所以係最後先練既功黎 螳螂會企定定打？

抗打要練，但唔洗好似鐵布衫果d咁練，因為無意思

鐵有衣只不過用某d動作 谷硬佢 再排 等你唔洗練得咁辛苦

我上面提過果個呀伯唔知係咪因為有玩詠春唔覺有你講既問題
鐵沙掌呢類要茶藥酒練又要jj插沙咁款應該好快失真傳 可惜可惜
btw 天下武功唯快不破

聽師兄講 條藥方比你 都買唔到藥 毒藥一堆
失傳就必然 點搵條痴線佬番黎練

都有好多人識得套路個意識 多數老一輩

鐵沙掌唔及內家拳勁

內外講既野都一樣 只不過外家多小小武器咁解

真係好想見識下有練呢類既痴線佬
空手道都有類似既手刀 聽過朋友講啲架仔師傅都練到四指倒立圍住道場行圈
手刀就見識過 唔知同鐵沙掌比會唔會小巫

其實鐵沙掌練曬成隻手 因為最後插鐵沙練 因而得名鐵沙掌

其實差不多 都是整硬舊骨同練指爪力 所以上兩輩既時間功夫佬打篇天下

不過練到咁到老年會因為練傷左而有後遺症

個重點唔同，外家拳可以一教多人，內家拳最多員能1教2-3人

其實練硬功個d老年有暗傷係正常，日日插沙插豆，揸完鐵打酒又練過，根本就回唔切留低多多暗傷年老發出黎

其實空手道同白鶴根本上係父子關係，白鶴要練橋手又要練內氣，但係唔知點解去到日本就得番外功無左內功。
一路到大山培達先練番出黎(可以去youtube揾下佢出拳，其實同太極個掩手轟鎚好似，都係用腰跨發力。)

萬物同源 武術都係兩隻手兩隻腳 重點在於套路中 祖師爺留下既技擊意識

形意都可以一教多 五行十二形

傳統既太極拳可能因為招式過於狠辣, 招招取要害(仲要用埋硬氣功), 威力太大, 所以好少有對打(sparring)練習, 比較難練到臨場對敵應有既意識. 我細個學太虛(都係內家拳)都面對住一樣既問題, 係大個咗之後同D玩其他武術(bjj, 柔道, 詠春 etc)既朋友交流之後, 先學到D實戰鍛煉既技巧.

利申 打咗8年太虛拳 師傅15x cm高 55kg重 佢打低180cm既 80kg壯漢無難度

內家拳難學難精 專心練10年先會有小成

太極好多招式都太狠辣 連自由搏擊比賽都ban

太極/太虛無乜講落地之後既應對 摔技就有涉獵

體能去到李小龍既水準就有希望玩到

真係教緊係唔得啦，內家拳系統太仔細

練3年就小成啦，學6年就大成，之後再一步就睇造化。

利申6年大成